有冇Ching覺得京都腔完全係標準語既上位互換

多謝哂：おおきに＝ありがとう

唔得：あかん＝だめだ

好：ええ＝いい

第一句就咁睇都覺得有文化、含蓄啲。
あかん又比標準語嘅駄目就更有歷史感。
え發音又冇い咁高聲調，順耳啲，同一個意思但表現得溫文儒雅好多

仲有語尾又係屈機，XXはる=XXいる/する

貓仔訓緊教：
猫が寝てはる
猫が寝ている

前面京都腔淨係換咗一個字就比標準語優雅好多，感覺成件事輕鬆自在，冇標準語嘅束縛感

正皮=京都弁
負皮=標準語

20%動物成份

21314

噉京都腔點えぇぇぇ！？

其實姐係関西弁？

正皮比真步

做到嘢

Not exactly

文章文路清晰
分段明確
字句簡短

唯一不足唔多連登仔識日文

70分

呢句係標準語嚟，京都係用おこしやす(okoshiyasu)

依加真係唔知

樓主又呃正評

Mika也撐京都腔嗎？

我道產子撐東北弁

好能鄉下口音😅

覺得各有特色～慣左標準語就覺得京都腔有啲難

聽講正宗京都人好プライドが高い
非京都人學人講京都弁會唔會俾人歧視架

我覺得都係睇人同語氣，搵個女仔軟綿綿咁講梗係好聽，市井啲人講野粗魯啲又唔同

全日本公認最文雅口音

呀伯講好難頂

呀伯講乜都難頂

飛鳩入面酒吞童子啲語音聽到我高潮

動物台應該多人識掛